【不准售票】《地厚天高》登陸新加坡變「18禁」 只限會員欣賞

以梁天琦為主角嘅紀錄片《地厚天高》，喺香港，一直搵唔到戲院公映，最多只係喺香港電影資料館、香港藝術中心等文化場地放映，次次爆滿；《地厚天高》導演林子穎感謂，該片放映以來，場場爆滿，「得一場賣剩兩張飛」，但仍遭院線拒絕放映。該片監製崔允信曾受訪稱，佢哋接觸過唔同院線，但都被「不能明言」嘅理由拒絕。

崔允信說他們不會放棄爭取於院線上映，地厚天高，仍然有它的去處。《地厚天高》早前成香港獨立電影節其中一部放映作品；上月舉行的「高雄．香港獨立電影節」，更與「影意志」合作，回顧「香港獨立電影節」十年影展優秀香港電影作品，其中一部就是《地厚天高》。（另外還包括《對倒》、《風景》、《那年春夏．之後》、《亂世備忘》、《三條窄路》及《憂憂愁愁的走了》等等。）

現在，《地厚天高》還登陸新加坡，但據當地傳媒報道，「因涉及政治敏感」，故該片被列為M18電影，即屬限制級別，且不作商業放映，只供新加坡電影協會會員觀賞。新加坡電影放映類別分六級，分別是G級、PG級、PG13級、NC16級、M18級以及R21級。M18屬「只適合18歲人士觀看」。

據新加坡《聯合晚報》報道，《地厚天高》是新加坡電影協會主辦「女性紀錄片」頭炮，第二部是《牧者》、第三部則是《Shirkers》。

《地厚天高》訂於本月19日晚上9時正通過GV Paya Lebar戲院放映，只限新加坡電影協會會員觀賞。林子穎今日以短訊回覆《蘋果》：「有得播就好。」附上三個哭笑不得的emoji。

溫馨提示：
本月14、15及16日，在香港藝術中心古天樂電影院購票欣賞《地厚天高》
場次：
9月14日 (14 Sep)｜19:45
9月15日 (15 Sep)｜19:45
9月16日 (16 Sep)｜14:30
查詢：2819 8274 | look@putyourself.in

新加坡都驚天琦

原理就好似 茶餐廳都驚亞視